[短篇][超現實]妄想的鏡子

聲明︰本故事內容純屬虛構，如有雷同，實屬巧合

篇故靈感嚟自呢單新聞
setting有少少跟仮面ライダー龍騎鏡世界setting
睇呢篇嘢當睇david lynch或者david cronenberg啲戲就得

1
兩名身穿黑色西裝，年若三十的男仕身處某名大廈7樓走廊處，他們望著F室門口，然後一名戴著眼鏡的男仕右手敲著門。不消一分鐘，木門從裡面打開，一名身穿紅色T-Shirt，藍色短褲的男子半開著門，望著門後的兩名男子。

「乜嘢事？」那名身穿紅色T-shirt的男子向著門後兩名男子問道，仔細一看，他樣貌尤如女子般清秀，但該兩名西裝男卻不以為然。

「周柔若先生。」戴著眼鏡的男子目無表情的望著那名身穿紅色T-Shirt的男子，右手從他西褲褲袋拿出一張證件，展示給他。

「我哋係香港警察，周柔若先生。依家你涉嫌犯咗不誠實使用電腦罪，以及同一宗非法禁錮案有關…」未等該名眼鏡男說畢，柔若怒吼一聲，憤怒地閂門。眼鏡男冷不及防，鼻樑被木門撞傷，另一名西裝男用力踢門，但是木門已被柔若鎖上。

「Gavin，條友拒捕！」他對著眼鏡男叫著。

「咪理啦，Tom，你開槍射爆道門，報告返去慢慢寫…」Gavin冷靜地說著。該名西裝男Tom點頭示意。
「砰砰！」門裡柔若右腳感到一痛，倒在地上，他轉頭看著右腳，冒著鮮血。

「屌…只要引佢哋走入個鏡度…」柔若傾盡全力的爬起來，腳步浮浮的走向睡房，睡房內有著衣櫃、睡床、擺放手提電腦的書桌以及於牆邊有著一面全身鏡，此時Tom及Gavin飛快的跑向睡房，柔若不及細想，竟全力跑向那面鏡子，Gavin左手托起眼鏡，右手拿著左輪手槍指向跑向鏡子的柔若，然而離奇的事發生，Gavin及Tom被眼前景象嚇倒。

「條友，條友跑入去嗰塊鏡…」Gavin及Tom望著那面鏡子驚呼。

「Tom，你call總台要求增援，唔好提塊鏡單嘢…」Tom點頭示意，Gavin一馬當先走向那面鏡子。

2
Gavin走進「鏡子」後的空間，那是一道白色，看似無盡的走廊，Gavin望著後方的鏡子，突然鏡子竟有條腿穿出來，Gavin神色凝重，原來Tom從柔若睡房裡跑向鏡子，身子穿透了鏡子，來到Gavin身處的白色走廊。

「你叫咗增援？」

「係，Gavin，邊度嚟…inception，定係Matrix？」Tom向著Gavin問道，面帶疑惑。

「點知！我唔信呢啲超現實嘢嘅，估唔到咁都有俾嗰條友走佬的暗道…」

「暗道…Gavin，我唔信。之後睇過呢間大廈圖則，印象中無呢道你所講嘅暗道…同埋你覺得呢度…好詭異…」Tom面色不禁一沉，Gavin向著Tom唉著氣。

「你忘記我之前講過嘅嘢，咦？」Gavin向著Tom方向瞪著眼，只見Tom身後的鏡子慢慢消失了…

「仆街啦，Gavin…依家點算，走唔番出去…」Tom雙手抱著頭，Gavin望著Tom拿著左輪的右手。

「Tom，跟著我行…」Gavin伸出左手，向Tom做出「過來」的手勢，Gavin及Tom慢慢於走廊走著，走著…
「Gavin，我哋走咗幾耐，我有啲口渴…」

「屌，收聲，Tom，我諗緊嘢…」Tom聽到Gavin竟對他如此無禮，左手向著Gavin伸出中指，Gavin亦回以中指，雙方竟笑了。

「好似行到尾…」Gavin與Tom望著走廊盡頭處的一道紅色的門，表情怪怪的，Tom左手準備伸向門柄。
「咪住！」Tom左手凝住了。「會唔會你一開門，道門就會爆？」

「癡線咩，Gavin，你睇戲睇上腦呀，況且，我唔覺柔若會咁Q勁會…」Tom正欲爆發，那道門竟然自動打開了，剛才Tom說得如此激動，他倆竟不需花費氣力，那道門「為他們打開」。Gavin準備走進去，Tom伸出左手，示意他要停下來冷靜。

「等等，我哋依家咁行入去，可能出唔番嚟…」Tom左手拍著Gavin膊頭，一臉驚恐。

「唔通企喺度等咩，況且，你搵唔搵到邊度我哋走出去？」Gavin左手按著Tom左手。

「OK，我哋行入去，睇吓嗰位周先生搞乜鬼…」Tom隨後跟著Gavin走進那道門後的空間，他倆並不知道他們此程會一去無回頭…

3
Tom及Gavin突然眼前一黑，他們其後睜開眼，四處張望，發現他倆身處一間白色房間，房裡有一張長方形木枱，木枱擺放著眾多物件，亂成一片;牆上掛著約略70吋的「電視機」。

「有道門…」Tom反應尤若發現寶藏的海盜般，衝向門口。「嘭」的一聲，Tom竟撞不破那道白色門口，四腳朝天。

「屌你老母，仲話你學堂攞高分，你都Kai嘅。睇吓張枱有無鎖匙啦…」Gavin望著倒在地上的Tom，哭笑不得。

「呢個…係一切的開始…」一把女聲從Gavin背後傳出，Gavin警戒地雙手提著左輪手槍轉後指向「電視機」方向，Tom亦從地上站起來，拿著手槍指向「電視機」。

「吓…無人…」Gavin竟不爭氣的笑了。

「Tom，睇吓張枱…」突然，電視機突然開啟了，白茫茫一片，Gavin不以為然，轉身望著木枱，雙手找尋著那道門的「鎖匙」。

電視機顯示著坐滿著學生的課室，一名身穿白色校裙，長頭髮，樣貌標緻的女子站在教師桌，看似有事要向室內學生宣佈。她慢慢從裙袋拿出一張寫了字的白紙，然後雙手拿著那張紙，做出彷如朗讀的姿勢。

「致小君，妳是我的靈魂，妳是我的生命，自從我見到你，尤如找到螢火蟲。如果我沒有妳，人生都變傷悲…我想做妳男朋友，但求得到妳允許，本人實在不勝榮幸…小清新，周柔若上…乜鬼嘢嚟架，寫得咁肉麻，哈哈…」那名女子竟失控地大笑，整個課室忽然充斥著嘈雜笑聲，及咒罵聲。

「屌你老母！」「Laugh Die Me！」「嗰個成個人妖嘅柔若寫架，好肉麻！」一眾學生抱腹大笑，彷似醉漢，只有一名貌似女子，身穿校衫校褲的男學生依舊一動不動的坐著，面如死灰。

「阿若…係你俾呢封情信我架？」小君慢慢走向那名男學生柔若方向，右手拿著「情信」伸向柔若面前，她雙手慢慢撕著那封情信，情信化作碎片散在地上。

「搵到鎖匙喇！」Gavin左手拿著「鎖匙」，Tom仍然雙眼望著「電視機」，看得著了魔似的。

「有乜Q嘢好睇，咁嘅情節TVB時不時都播啦…」Gavin對著Tom大叫，突然「電視機」畫面轉了，畫面裡的柔若身穿校服，拿著書慢慢落樓梯，忽然他被人從樓梯推下來倒在地上，一名臉帶傷疤的男學生衝向柔若方向，右腳踢向柔若腹部。

「癩蛤蟆想吃天鵝肉，門都無呀，唔好俾我再喺學校見到你。」畫面「播映」到此處便停了，黑成一片。
Gavin將鎖匙插著門口的鎖匙孔，Tom如夢初醒般走向門口。

「開咗，Tom，行喇…」

4
Tom與Gavin左手捏著鼻，眼前景象簡直教他們感到嘔心，一條血紅色走廊，佈滿著屍體，有幾條屍體樣貌與「小君」一模一樣…

「咁多屍體，好Q臭，諗起之前仲裝軍裝去處理唔知邊個跳樓，當時阿Gavin，我望到條屍，臭到…我忍不住，向著你嘔，嗰時真係對唔住…」

「Tom，我都無放喺心…真係好怪，咁多條屍個樣一模一樣，複製人嚟架…」Gavin左手掩著口，竭力忍住以防作嘔。

「真係要影番幅相，緊係攞嚟做呈堂證供，不過嚟到呢度，我部電話神咗，開唔到，Gavin，你部電話有無事…」

「同你一樣，電話點都開唔到，呢度會唔會有干擾裝置…」Gavin與Tom小心翼翼的走著，走到走廊盡頭便停了下來，他倆右方牆上掛著一部薄屏電視機，而走廊盡頭有著一道白門。

「又電視機，俾乜嘢我哋睇，A片？」

「頂你，Gavin，你個腦淨係諗著A片…」Tom失控地笑著，看似情緒快將崩潰，Gavin忍唔住Tom如斯神態，心中冒起怒火，左手一掌摑向Tom臉頰。Tom左手摸著臉頰，神色慢慢回復正常。突然，「電視機」尤如之前一樣，突然開啟了，畫面白茫茫一片。

「開唔到門…」Gavin竭力的撞著門，Tom離奇地望著「電視機」。

某一天，柔若回到家，他喝得爛醉，走到睡房便攤在床上「大昏迷」。睡著睡著，他突然站起來，迷糊的走向鏡子。

「妳…」柔若身處白色房間裡，面前竟是當年狠心當眾奚落他的小君，小君身處著當年的校裙。

「屌你老母…」柔若右手突然多了一把開山刀，然後他一刀劈向小君頭部，小君閃避不及，頭部重創倒在地上。

「八婆…呸…」柔若右手將開山刀拋向地上，然而奇怪的事發生了，他右邊方向多了與小君一模一樣的女子，但衣著有所不同，她身穿著白色連身長裙及白色涼鞋。柔若尤如殺紅了眼，拾回開山刀右手將刀擲向小君，頭部飛向天花板。

「係咪飲醉咗酒，定係發緊夢…」柔若喘著氣，突然眼前出現眾多名「小君」。

「頂…」柔若本能地逃走，逃向鏡子處。一眾「小君」如喪屍般湧向柔若，柔若身子倚向鏡子。
「碰！」柔若醒來，發現自己身處自己熟悉的睡房，他倒在地上。

「頂，原來發夢…」柔若慢慢從地上坐起來，頭痛欲裂。他望著鏡子，鏡子沒有反映他的樣子及其睡房環境，竟是身穿紫色短袖恤衫，白色長褲及黑色Teva涼鞋的小君，不停拍打著「鏡子」…

「乜撚嘢嚟…」Gavin與Tom望著電視機播映著的畫面，看傻了眼的模樣。

「條友中學被人飛，有晚飲醉酒就create咗呢個咁嘅異度空間嚟…」Tom雙手抱著頭，Gavin仍然嘗試著開門，看似Tom對電視機播映的畫面深信不疑，而Gavin更本看也沒有看過電視機畫面一眼，嘗試著開門。

「打開咗…」隨著電視機畫面「播映」結束後，那道白門竟自動打開了。Gavin臉上沒有任何興奮神色，Tom轉頭望著Gavin，知道了Gavin成功開了門，臉帶疲倦的走向門口。

「你睇落好累，好似成晚無瞓咁，阿Tom…」

「睇到咁嘅片，係人都呆啦，咦，你無睇…Gavin」

「有乜鬼嘢好睇，之前查過嘅案，單單背景差唔多大同小異，被人飛去斬條女或者個衰佬，頂唔住另一半背叛佢就禁錮佢成個月…係呢次真係好超現實經驗，都唔知報告點寫…」

「駛乜怕姐，Gavin…」兩人慢慢走進那道白門。

5
我被人困在這裡多久，我對時間沒有一個明顯概念，自從有了意識開始便身處在此白色房間裡…說是白色房間也不完全正確，因為一道門也沒有。完全出不了這個房間，初時看見那名…自稱柔若的男子不停的用木棒打我，打我…好痛…

意識開始模糊起來，言語再也不能組織…我看著那名，柔若神奇地走向鏡子，身子沒入去鏡子裡，消失，我心想會不會我可以這樣逃出這個房間。我飛快地跑向鏡子…

「砰！」全身好痛，失敗了，我受不了，我受不了，我受不了，我受不了
，我受不了，我受不了，我受不了，我受不了，我受不了，我受不了，，我受不了，我受不了…自己對住鏡子不停地大叫，那身衣著，紫色T-Shirt、白色長褲，還有那對穿上，感覺黏糊糊的黑色涼鞋…我望著鏡子，那身令我作嘔的衣著，好想除下來。但雙手一觸碰自己衣物，全身突然麻痺…

「唔要呀，唔要呀，我…我繼續著…」我不清楚向著誰人呼叫，心裡一沒有了除下衣著的念頭，我的手指頭突然可以動起來，右手觸碰自己那件T-Shirt，全身沒有麻痺…

「唔…」我坐在紅色沙發上，悶得發慌，望著自己雙腳腳趾。

「好悶…」我居然無聊到了這樣一個地步，雙腳擺動著腳趾，腳趾黏糊糊的感覺越發強烈。慢慢地，居然全身發熱起來…

「點算呀，居然，居然咁樣興奮…」我竟如此失態，張著口，發出害羞的怪聲，右手開始想伸向自己私處…

「咪住…」柔若居然在此時從鏡子走進此房間，讓他看到我如此醜態…好…好想死。

「你係咪鐘意咁呀，小君…」

「咩呀…」

「小君，我會令妳興奮，唔駛破妳處…不過我咁憎妳，妳連被我屌嘅資格都無…」柔若說著說著，雙手突然變出了一盆盛滿水的圓盆，然後向著我倒下來。

「你做乜嘢…」柔若沒有理會濕透了身的我，自顧自的走向鏡子消失了…不行了，全身感到…黏糊糊的感覺…

「停唔到，全身發熱，我…我…」偏偏此時我全身麻痺起來，奇怪的是只有雙腳腳趾還可活動…

「但係得腳趾可以郁，對腳都郁唔到…」我目不轉睛的望著腳趾，雙腿…雙腿快動起來…

「我返嚟啦…」柔若從鏡子走進來，他拿著類似手提攝影機的物件，他將攝影機擺向地面，鏡頭竟然向著我雙腳。突然柔若雙手多了數條鐵鏈…

「我睇過呢條片，Gavin…」

「我同你，大家都睇Q過啦，之前有人報案話非法禁錮單嘢咪呢單嘢，不過條友好Q重口味，淋濕嗰個女仔，用鐵鏈綁著佢，但係咩嘢都唔做，淨係影住嗰女仔對腳…老老實實，我好撚憎人著類似Teva涼鞋咁嘅款式，我覺得得弱智先咁著…Tom，如果我條女同我喺約會嗰陣著件咁嘅鞋，我會喺條街屌柒佢…」

「頂你，Gavin，你講嘢一啲人性都無，條被人綁著嘅女…叫小君，咁俾嗰位柔若咁凌辱法，條友仲癡線到代入佢個角色，喺條片簡介寫篇咁嘅甜故…人渣嚟嘅…」Tom越說越激動，Gavin此時竟不發一言，他們現正身處於升降機裡，升降機的顯示屏從40慢慢倒數至30…

「但係嗰位小君係無人報失蹤，仲生勾勾喺度，而條女係真係好似小君，有少少奇怪…唔通柔若條友喺呢個鏡子裡嘅空間有超能力，可以為所欲為，包括創造一個人…」

「Tom，照你咁講，喺呢度，佢同神係無分別，只要佢想，我哋隨時死咗，不過到依家我哋仲好似哥哥首歌咁，心跳呼吸正常…」

「你唔記得我哋開槍射中條友，會唔會咁樣影響佢嘅所謂能力…」

「咁講又係，如果唔係唔會咁順利，Oh，部Lift開門啦…」升降機開門，站在他倆面前的，是一名與他倆之前所說的影片的女子小君。

「小君…」Gavin托起眼鏡，突然小君右手拿起菜刀，刺向Gavin！

「砰！」Tom開槍打中小君頭部，小君倒在地上。

「唔好理啦，Gavin，快啲搵到柔若拉鳩佢老母…」

6
Gavin與Tom身處於白色圓形大堂，有著八道不同顏色的門，他倆憑著直覺望向白門，飛快的走向白門方向。

「唔準走…」他倆身後傳來詭異女聲，轉頭一看，居然是剛才頭部中槍的小君，全身居然完好無缺。

「怪物呀…」Tom失控高呼，Gavin右手舉起左輪手槍射向白門門柄，「砰」的一聲，白門打開了。門後的柔若抱著右腿，痛得面容扭曲，聽到槍聲，心知不妙，他轉頭望向牆邊那面全身鏡，心生一計。

「快啲返番現實世界，打爛塊鏡，等到班契弟永世留喺度，反正得呢塊鏡可以入到呢個我所創造嘅世界…」柔若一跛一跛的走向鏡子。

「屌，柔若條友想走，Gavin，開槍砰佢！」Gavin右手舉槍，但已經遲了…柔若走進了鏡子消失了…
柔若望著周遭環境，熟悉的睡床，熟悉的衣櫃…

「我終於返番我個睡房…」柔若豈敢怠慢，走向衣櫃方向，雙手打開衣櫃，衣櫃裡竟放著木棍。他竭力的走向鏡子，雙手用力的揮打著鏡子，鏡子承受不了那道衝擊力，應聲碎裂。

「咩嘢事…」Gavin與Tom感到現時身處空間不停的震動，「啪裂」一聲，眼前景物如鏡子被打破般應聲碎裂。

「咁樣…我條命就玩完…阿Tom，你喺邊…」

柔若腳步浮浮的向著自己家中門口走著，照他現時情況，加上兩位追捕他的警察消失，鐵定會成為通緝犯。突然，柔若全身無力的倒在地上，面朝地板。

「係咪我頭先打爛咗塊鏡嘅後果，果然…塊鏡同我條命有好大關係，塊鏡碎咗，我嘅生命都走到盡頭…」柔若喃喃自語，他抬頭望著門口，有人推開門，他看不清眼前的人模樣，那人慢慢走到柔若面前…

「柔若…小君我…嚟接你返去…」

完